\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Mantikor}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Große Monstrosität, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {14 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {68 (8W10+24)},
        speed       = {9 m, Fliegen 15 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 17,
        dex = 16,
        con = 17,
        int = 7,
        wis = 12,
        cha = 8
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        senses = {Dunkelsicht 18 m, Passive Wahrnehmung 11},
        languages = {Gemeinsprache},
        challenge = 3
    ]

    % Traits


        \DndMonsterAction{Schwanzstachel-Wachstum}
        Der Mantikor hat 24 Schwanzstacheln. Verbrauchte Stacheln wachsen nach, wenn der Mantikor eine lange Rast abschließt.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Mantikor führt drei Angriffe aus: einen mit seinem Biss und zwei mit seinen Klauen oder drei mit seinen Schwanzstacheln.

        \DndMonsterAction{Biss}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Biss,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=7 (1W8+3),
%      dmg-type=Stich,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Klauen}
        Nahkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 6 (1W6+3) Hiebschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Klauen,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+5,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=6 (1W6+3),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=,
%      plus-dmg-type=,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Schwanzstacheln}
        Fernkampfwaffenangriff: +5 auf Treffer, Reichweite 30/60 m, ein Ziel. Treffer: 7 (1W8+3) Stichschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
